---
Тип: Задача
Описание:
  - null
Исполнители: null
Проект: ВнедрениеЗнаний
Tags: Задача
regex-to-search: null
regex-to-be-found: NoRgxTBFKey
День: 22
Месяц: 3
Год: 2023
дата_создания: 2023-03-22
дата_завершения: 2023-03-22T00:00:00.000+03:00
Выполнено: нет
Результат: null
---

# [[Как переписать историю - git commit --amend]]


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание

> [!tldr]- Практическая справка
> `git commit --amend` - редактирует предыдущий коммит и комментарий кнему. **Создается новый коммит с новой ссылкой**
> `git commit --amend --no-edit` - редактирует содержание предыдущего коммита без изменения комментария и сслыки

## Изменение последнего коммита

Начнем с того, что для безопасности общей истории, **нельзя переписывать только что спуленный или запушенный коммит**(если более общим языком, то тот, с которым уже работают другие люди). Такие команды используются для работы с локальными коммитами

### Изменение комментария к последнему коммиту Git

```css
git commit --amend
```

Допустим, при выполнении коммита вы допустили ошибку в комментарии к нему. Выполнение этой команды в отсутствие проиндексированных файлов позволяет отредактировать комментарий к предыдущему коммиту без изменения состояния кода.

В процессе разработки регулярно случаются преждевременные коммиты. Очень просто забыть проиндексировать файл или использовать неправильный формат комментария к коммиту. Флаг `--amend` позволяет удобно исправить эти небольшие ошибки.

```bash
git commit --amend -m "an updated commit message"
```

Добавление аргумента `-m` позволяет передать новый комментарий из командной строки, не открывая текстовый редактор.

### Изменение файлов после коммита

В следующем примере показан распространенный сценарий разработки с использованием Git. Допустим, вы отредактировали несколько файлов и хотите сделать коммит за одну операцию. Но потом выясняется, что вы забыли добавить один из файлов в самом начале. Для того чтобы исправить эту ошибку, достаточно проиндексировать другой файл и выполнить коммит с флагом `--amend`:

```shell
# Edit hello.py and main.py
git add hello.py
git commit 
# Realize you forgot to add the changes from main.py 
git add main.py 
git commit --amend --no-edit
```

Флаг `--no-edit` позволит внести изменения в коммит без изменения комментария к нему. Итоговый коммит заменит неполный коммит. При этом все будет выглядеть так, словно изменения в файлах `hello.py` и `main.py` были сделаны за один коммит.

## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. https://www.atlassian.com/ru/git/tutorials/rewriting-history#git-commit--amend

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#git 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос